%@metapost:etrangersI1-2000.mp
%@Titre: Centres étrangers (1) -- 2000
\begin{myenumerate}
\item Dans le plan muni du repère orthonormé $(O;I,J)$, placer les points $A(-1;+3)$ et $B(+3;+2)$.
\item Placer le point $C$, image du point $O$ par la translation de vecteur $\overrightarrow{AB}$.
\item Calculer la longueur $AB$.
\item Placer le point $D$ tel que $\overrightarrow{JD}=\overrightarrow{JA}+\overrightarrow{JB}$. Aucune explication n'est demandée.
\end{myenumerate}
$$\includegraphics{etrangersI1-2000-3}$$